\begin{task}{15.8}
  Доказать, что произвольную систему векторов арифметического пространства
  элементарными преобразованиями можно привести к системе векторов, образующих
  строки некоторой верхней ступенчатой матрицы. Как определить, была ли исходная
  система линейно зависима?
\end{task}

\begin{solution}
  Запишем вектора в матрицу построчно. Известно, что элементарными
  преобразованиями строк матрица приводится к верхнему ступенчатому виду. При
  этом сами преобразования представляют из себя элементарные преобразования
  системы векторов. То есть они не изменяют линейной зависимости или линейной
  независимости системы. Если же в получившейся матрице $k$ последних строк
  нулевые ($k \ge 1, k \in \mathbb{N}$), то это значит, что исходная система
  векторов была линейно зависима (из последнего вектора (строки) в ходе преобразований
  была вычтена линейная комбинация остальных векторов (остальных строк), равная ему
  же).
\end{solution}
